### Topic: 弊社より標準で提供されているデフォルトストレージ容量の計算方法を解説します。
弊社より標準で提供されているデフォルトストレージ容量の計算方法を解説します。
参考資料
各ライセンスごとのストレージ容量一覧 （本記事の数値はここを参照しています）
https://docs.google.com/a/salesforce.com/spreadsheet/ccc?key=0AsPmmhelJ-UzdHBja2pQa1RWWVVyWDhPVXpBaWZ2SGc&hl=ja#gid=2
データストレージ （ケース）
https://org62.my.salesforce.com/5003000000I4IHE
ファイルストレージ （ケース）
https://org62.my.salesforce.com/5003000000U0fIF
62org上のライセンス定義情報 （各ライセンスの正確なデータストレージとファイルストレージ容量を確認できます。）
https://org62.my.salesforce.com/a2A
 
Resolution
データストレージ
ユーザー・ライセンスに紐付くデフォルト・データストレージ容量を合計します。
その合計が 1Gバイト を超えた場合はそのままとし、1Gバイトを下回る場合には 1G バイトとします。
オプションのデータストレージを加算します。（補足を参照してください。）
補足：
1Gバイトが組織の最小データ・ストレージ容量です。
UEのCRMライセンス、Platformライセンスは 120Mバイト となっていますが内訳は以下になります。
上記の1番のステップで計算する容量は 20Mバイト であることに注意してください。100Mバイトは最後に加算します。
20Mバイト - ユーザーライセンスに付属
100Mバイト - UEに付属する追加ストレージ
各ライセンスごとのデフォルト・データストレージ容量
ライセンス
ストレージ容量
Force.com LightApp
20M
Force.com One-App
20M
PE & EE CRM & Platform
20M
UE CRM & Platform
120M
Chatter Only    
20M
Partner Portal
5M
Customer Portal Manager Custom
2M
計算例：
Edition: Unlimited Edition
Salesforce CRMライセンス 4
 
20M * 4 = 80M => 1Gバイト 
1G + 100M * 4 = 1.39G -> 1.4Gバイト
 
(*1) M(メガ)単位の数値は 1024 で割ってG(ギガ)単位に変更する必要があります。
ファイルストレージ
 
ユーザー・ライセンスに紐付くデフォルト・ファイル・ストレージ容量を合計します。(1ユーザ 100MB)
追加ストレージ容量を計算します。
ユーザーライセンスに基づくファイルストレージの合計値が 1Gバイト を越える場合には単純に 10Gバイト を加算します。1Gバイト を下回る場合には、1Gバイト まで切り上げて10Gバイト を加算します。
機能ユーザーライセンス「Content」に基づくファイル・ストレージ容量の計算をします。
補足：
11Gバイトが組織の最小ファイル・ストレージ容量です。
ユーザーごとに 100MB + 2048MB (2GB) が割り当てられていますが、内訳は以下のようになっています。
上記の1番のステップで計算する容量は 100Mバイト であることに注意してください。
100 MB - ユーザーライセンスに付属
2048 MB - コンテンツユーザー機能ライセンスに付属していたものが 612 MB が Spring'14 から 2048 MBへ変更
各ライセンスごとのデフォルト・データストレージ容量
ライセンス
ストレージ容量
各CRMユーザーごと
2048 MB
ポータルユーザー
0 MB
計算例：
Edition: Unlimited Edition
Salesforce CRM ライセンス 50
Chatter Only ライセンス 5
100MB * 55 = 5500MB > 1GBより大きい 
5500MB + 10GB = 15740 MB
15740MB + ( 2048MB * 55 ) = 128380 MB = 125.4GB
 
(*) M(メガ)単位の数値は 1024 で割ってG(ギガ)単位に変更する必要があります。
